用嚟上堂買iPad Pro定係mac book air好啲？

如題
唔太清楚兩者有咩優劣 同分別
有冇絲巴可以比下意見小弟🙇🏻‍♂️

兩樣都唔洗

iphone 4

師兄有咩高見

太貴

兩樣都唔會令你好啲

iphone 3

我兩樣都買咗
MacBook 上lecture/ 打字
iPad Pro 抄notes/ 計數

用apple唔用pro系列會比人笑

兩樣買曬

唔知ipad pro同mba有咩分別???!
笑撚左
唔好咁啦屌你老母
上到u問條問題都咁撚on9

唔該你！

小弟頗窮

認真答 （雖然上網都搵到大把人講）

有budget就真心買晒兩部 冇錢要二揀一就睇你用嚟做咩

如果你要specific software就一定用MacBook

如果普通用家用嚟主要睇吓Netflix YouTube +prefer手寫notes+普通文書 嘅就iPad pro幾好

我自己淨用 iPad Pro最大缺點就
1. Microsoft office 垃圾到仆街 尤其是Excel(Microsoft 問題 死症，不過好似話會update）
2. 我淨用iPad pro要買keyboard case，magic keyboard貴 想take notes要拆部iPad出嚟有啲麻煩
但用Logitech嗰個又同mba 差唔多重+好厚
3. 用zoom冇得show 樣+take notes 同時做，就算split screen 都唔得 係zoom問題冇得解
4. 好多app用落先發覺同laptop比少好多feature, 例如Spotify iPad 版同laptop版冇得比/ 上面講嘅Microsoft, etc
4. 其實買iPad pro+pencil+keyboard 都差唔多/貴過mba，真係睇你使用習慣係咩

我自己覺得iPad 最大賣點真係支筆+開機快唔使煩
但其他嘢用laptop做會爽啲快啲

我文科仔打篇文 做research 整ppt用laptop快好多
讀business 要用excel可以直接買laptop

不過 真係冇錢就買普通laptop 啦 除非你好鍾意用筆take notes啫
如果入咗apple 個ecosystem就shut up and take my money買晒佢啦

暫時諗到咁多，諗到再加
希望你買完用得開心唔會後悔

有錯請指正

有desktop就買iPad pro
無desktop就買MacBook

ipad pro

showoff用

反正你都唔係用黎讀書

兩部買哂囉 用緊MBA
而家想買部iPad Air jot notes

認真答
齋睇notes 簡單文書 咁就ipad pro + apple pencil + keyboard(optional)
要用其他software macbook

錢少的話，點解唔用普通laptop?
如果為左支筆，你都係pro

你又知係U?

唔好買囉咁

如果要drop note 記住買apple care

我本身淨係買左 MacBook air，但係因為我讀嗰科要畫圖，今年頂唔順唔想攞住成堆紙返學就買左 ipad air (雖然唔洗返學但要畫圖用 ipad 真係好方便）。 Macbook air 就打 paper，word, excel 嗰D方便好多。

買埋keyboard 咪可以
魚與熊掌兼備

我就 mac mini帶返學，夠細夠輕，
如果讀media嘅建議買勁少少嘅mac pro抽返學。
屋企就用big mac。